msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: derornos@gmail.com, https://open.kakao.com/me/derornos\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: 푸른이\n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: \n"

msgid ""
"September 1926.\n"
"You have just witnessed the resounding trial of Dr. Nadelmann, a person close to you, who was the rising star of the Department ofAnthropology at Miskatonic University. Nadelmann is the only living member of the science expedition, launched to explore a wild valley in north-western Canada called North Hanninah. Sylvia Davidson, Norman Falkner and Bernard Epstein, the three newly graduated students who accompanied the anthropologist, have disappeared. The Arkham authorities were keen to ensure that justice was done, and Dr. Nadelmann was found guilty of involuntary homicide. However, everyone was able to see during the testimony that Nadelmann's physical and mental health were severely deteriorated. An ugly throat wound, which still had not healed after weeks, prevented Nadelmann from speaking normally. When Nadelmann's words could be understood, they were implausible rants, full of man-eating monsters and local spirits that doomed the expedition. After the judgment, mystery remained as to the real fate of the students, and Nadelmann was to leave for the Arkham Asylum to receive proper care pending a possible appeal of the trial.\n"
"Standing in front of the court, as you meditate on the best way to prove Nadelmann innocent and rehabilitate the anthropologist’s name, many relatives of the missing students come to find you. Just like you, they are not satisfied with this judgment that has not shed light on the fate of their loved ones. They tell you that the Canadian Mounted Police stopped the investigation after the disappearance of many of their men. They are desperate, and ask you to find the three students, knowing that as a close friend of Dr. Nadelmann, you have access to all the information in Nadelmann's possession, and that they will provide you with all the support necessary to discover the truth.\n"
"Soon after, you follow the footsteps of the previous expedition, starting by train from Arkham to Central Canada. During the trip you read Dr. Nadelmann's expedition notebook. Nadelmann's records are clear and precise at the beginning of the adventure. Several entries later, Nadelmann notes that the Sarcee guide of their expedition, Charlie Foxtail, abandoned the group after seeing the tracks ofa being that Charlie called “The Wendigo”. Then the information quickly becomes confusing, the writing becomes increasingly jerky, unreadable. As it stands, you are not able to make sense of the disaster that supposedly befell the expedition. There are nonetheless enough interesting and concrete leads to begin your investigation.\n"
"Once at the terminus of the train, you are heading towards the Mackenzie River. Your destination is Fort McDonald, an outpost of the Mounted Police, which will give you access to the wild valley of North Hanninah. The weather is still good on the river bank, however higher up, in the mountains, the cold and the snow begin to settle. You have a short time before the arrival of winter to discover the truth about Dr. Nadelmann's disastrous expedition."
msgstr ""
"1926년 9월.\n"
"당신은 방금 미스캐토닉 대학 인류학과의 신성인 나델만 박사의 재판에 배석하고 나왔습니다. 당신과 가까운 사이었던 나벨만 박사는 캐나다 북서쪽의 북 한니나라고 불리는 험준한 계곡을 탐험하기 위해 탐사대를 꾸려 원정 탐험을 나갔으나 홀로 살아남아 돌아왔습니다. 나델만 박사와 함께 탐사를 떠났던 학생인 실비아 데이비슨, 노먼 팔크너, 버나드 엡스타인은 현지에서 실종되었으며, 이에 아컴 당국은 지도하던 학생들을 사지로 내몬 나델만 박사를 강하게 추궁하고 있는 상황입니다. 하지만 재판정에서 나델만 박사의 증언을 지켜본 이라면 누구든 그가 부상과 더불어 심각한 정신적 외상을 입었다는 것을 직감할 수 있었을 것입니다. 몇 주가 지나도 나델만 박사는 목이 낫지 않아 정상적인 대화가 불가능했으며, 간신히 말을 할 수 있게되자마자 그의 입에서 나오는 말은 도저히 일반인이 믿기 힘든 것이었습니다. 식인 괴수와 한니나 계곡의 유령이 탐사를 파멸로 이끌었다는 횡설수설 끝에 아무런 진전 없이 재판은 끝나고 말았으며, 실종된 학생의 행방은 오리무중으로 남았습니다. 결국 나델만 박사는 항소 전까지 아컴 정신병원으로 후송되어 치료감호 처분을 받았습니다.\n"
"당신이 법원을 나서며 서서 어떻게 하면 나델만 박사의 무죄를 증명하고 인류학자로서 명예를 회복시킬 수 있을지 고민하던 중, 실종된 학생들의 가족을 접견하게 되었습니다. 그들 역시 당신과 마찬가지로 이번 판결로 인해 사랑하는 가족의 운명을 밝혀낼 기회를 얻지 못했다고 못마땅해 하면서 한 가지 소식을 들려줍니다. 북 한니나 계곡에 파견된 캐나다 기마 경찰관이 수색 도중에 다수 실종되자 캐나다 경찰 당국에서 수사를 종결지었다는 것입니다. 실종자 가족은 당신이 나델만 박사와 친분이 있다는 사실을 알고서 당신에게 부탁을 합니다. 나델만 박사의 소지품을 살펴볼 수 있을테니 부디 단서를 찾아내서 학생 세 명을 찾아달라는 겁니다. 그들은 진실을 밝혀내기 위해서라면 어떤 지원조차 불사하겠노라고 말합니다.\n"
"잠시 후, 당신은 탐사대의 자취를 쫓기로 합니다. 우선 아컴 북부 역에서 중앙 캐나다로 가는 기차를 잡아타고는 객실에 앉아 나델만 박사의 탐사 일지를 읽습니다. 모험을 시작할 때의 기록은 비교적 명료하면서도 정확합니다. 몇 쪽을 넘기자, 사르시족 길잡이인 찰리 팍스테일이 “웬디고”라는 존재의 흔적을 발견하자 탐사대를 버리고 달아났다는 기록이 있습니다. 그 후로 적힌 정보는 혼란스럽기 그지 없는데다 마구잡이로 난잡하게 휘갈겨 쓴 글씨체 탓에 제대로 읽기조차 힘듭니다. 탐사대에 어떤 재난이라도 닥친 걸까요? 어느 정도 흥미가 동하는 구석이 생긴데다 조사를 시작할 수 있는 실질적인 단서를 발견한 셈입니다.\n"
"중앙 캐나다 종점에 도착한 후에는 맥켄지 강을 향한 교통편을 잡아탑니다. 우선 북 한니나 계곡으로 출입 허가를 받기 위해 기마 경찰대 전초지인 맥도날드 기지로 들릴 예정입니다. 아직 강기슭의 날씨가 좋지만, 저 멀리 산허리 너머에는 눈이 내리기 시작합니다. 나델만 탐사대에 닥친 참사를 밝혀내기까지 남은 시간은 그리 많지 않습니다. 겨울이 다가오고 있습니다."

msgid "Put the Fort McDonald, Jetty and Sarcee Territory locations into play. Each investigator begins play at the Jetty."
msgstr "‘맥도날드 요새’, ‘강둑’, ‘사르시족의 영토’ 장소를 플레이 영역에 둡니다. 모든 조사자는 ‘강둑’에서 시작합니다."

msgid "Shuffle the 3 North Hanninah locations and put them into play, one directly to the North of the Jetty, one directly to the North of the first, and one directly to the North of the second."
msgstr "‘북 한니나’ 장소 3장을 섞어서 1장을 ‘강둑’의 북쪽과 맞닿도록 플레이 영역에 두고, 그 북쪽에 또 ‘북 한니나’ 1장을, 그 북쪽에 나머지 ‘북 한니나’ 1장을 둡니다(즉, 세로로 늘어놓습니다)."

msgid "Randomly take one of the Mountain Range cards and remove it from the game. Take the remaining 6 locations and shuffle them. Randomly put into play one location directly to the East and one location directly to the West of each North Hanninah location."
msgstr "‘산맥’ 장소 2장 중에서 무작위로 1장을 제거하고, 모아온 카드 중에서 남은 장소 6장을 섞어서 플레이 영역에 둡니다. 이때, 앞서 놓아둔 ‘북 한니나’ 장소 3장의 동쪽과 서쪽에 맞닿도록 1장씩 놓습니다."

msgid "<i><b>Note:</b> the Mountain Range, Impenetrable Forest, Swamp, Site of Ancient Stones, Sinister Taiga, and Isolated Lands locations are determined randomly and might not exactly follow the example below.</i>"
msgstr "<i><b>알아두기:</b> ‘산맥’, ‘빽빽한 침엽수림’, ‘늪’, ‘고대의 거석’, ‘불길한 타이가 지대’, ‘고립된 땅’ 장소는 무작위로 배치되므로 그림의 예시와 다르게 배치될 수도 있습니다.</i>"

msgid "Mountain Range"
msgstr "산맥"

msgid "North Hanninah"
msgstr "북 한니나"

msgid "Impenetrable Forest"
msgstr "빽빽한 침엽수림"

msgid "Swamp"
msgstr "늪"

msgid "Sinister Taiga"
msgstr "불길한 타이가 지대"

msgid "Site of Ancient Stones"
msgstr "고대의 거석"

msgid "Isolated Land"
msgstr "고립된 땅"

msgid "Sarcee Territory"
msgstr "사르시족의 영토"

msgid "Jetty"
msgstr "강둑"

msgid "Fort McDonald"
msgstr "맥도날드 요새"

msgid "Take the story cards, story side up. For each pair of cards with the same name, remove one at random from the game. The 3 remaining cards named <i>Sylvia’s Fate</i>, <i>Norman’s Fate</i>, and <i>Bernard’s Fate</i> make up the <i>Students’ Fate</i> deck. Set this deck aside."
msgstr "‘<i>버나드의 운명</i>’ 사본 2장, ‘<i>노먼의 운명</i>’ 사본 2장, ‘<i>실비아의 운명</i>’ 사본 2장 이야기 카드를 모읍니다. 이 중에서 ‘<i>버나드의 운명</i>’, ‘<i>노먼의 운명</i>’, ‘<i>실비아의 운명</i>’ 사본 1장씩을 게임에서 제거하고 나머지 카드를 한데 모아 ‘<i>학생들의 운명</i>’ 덱을 만듭니다."

msgid "Set the remaining story cards aside, out of play."
msgstr "‘한니나의 금 광맥’, ‘찰리 팍스테일의 운명’, ‘추위에 대하여’ 이야기 카드를 비플레이 상태로 치워 둡니다."

msgid "Set Expedition Notebook, Sarcee Guide, Tomahawk, Ithaqua’s Knowledge and all the Old Injury cards aside, out of play."
msgstr "‘탐사 일지’, ‘사르시족 길잡이’, ‘토마호크 도끼’, ‘이타쿠아의 지식’, ‘오래된 상처’ 카드를 비플레이 상태로 치워 둡니다."

msgid "If you do not have a [tablet] token in the chaos bag:"
msgstr "혼돈 주머니에 [tablet] 토큰이 없다면:"

msgid "Add a [tablet] token to the chaos bag."
msgstr "혼돈 주머니에 [tablet] 토큰을 추가합니다."

msgid "\"River\" Locations"
msgstr "“강” 장소"

msgid "Each [[River]] location gains:"
msgstr "모든 [[강]] 장소는 다음 기능을 획득합니다:"

msgid "\"<b>Forced</b> - Investigators in [[River]] locations cannot move or be moved onto another [[River]] location, unless they perform [action][action] <b>Walk Along the River</b> or [action] <b>Navigate</b>. Hunter enemies are not affected and can move between [[River]] locations without restrictions, unlike investigators."
msgstr "“<b>강제</b> - [[강]] 장소에 있는 조사자는 [action][action] <b>강을 따라 걷기</b> 또는 [action] <b>카누 타기</b> 이외의 방법으로는 다른 [[강]] 장소로 이동할 수 없습니다(강제 이동도 불가능합니다).” (아래의 “카누 타기” 행동과 “강을 따라 걷기” 행동 참조)"

msgid "\"Guide\" Assets"
msgstr "“길잡이” 자산"

msgid "Each [[Guide]] asset gains:"
msgstr "모든 [[길잡이]] 자산은 다음 기능을 획득합니다:"

msgid "\"[reaction] At the beginning of the turn of an investigator in the same location, you can give this card to this investigator, who takes control of it. (Group limit once per round).\""
msgstr "“[reaction] 당신과 같은 장소에 있는 다른 조사자의 차례를 시작할 때, 당신은 이 카드를 그 조사자에게 줄 수 있습니다(해당 조사자가 이 카드를 조종합니다). (라운드당 1번 그룹 한정)”를 얻습니다."

msgid "If you control more than one Guide asset, you can use only one of them to trigger ability during each test."
msgstr "당신이 하나 이상의 [[길잡이]] 자산을 조종하고 있다면, 당신은 테스트마다 그 중 하나의 [reaction] 기능만을 사용할 수 있습니다."

msgid "\"Navigate\" Action"
msgstr "“카누 타기” 행동"

msgid "Each investigator can perform [action] <b>Navigate</b> once per round. You perform this action by following 4 steps:"
msgstr "각 조사자는 [action] <b>카누 타기</b> 행동을 라운드마다 한 번씩만 수행할 수 있습니다. 이 행동을 수행하려면 다음 4단계를 거치며, 이 과정을 모두 마치면 카누 타기 행동을 수행한 것으로 간주합니다:"

msgid "<b>Step 1</b>: Each enemy engaged with you (if they are ready) performs an attack of opportunity."
msgstr "<b>1단계</b>: 당신과 교전 중이고 준비 상태인 모든 적이 틈새 공격을 합니다."

msgid "<b>Step 2</b>: Every enemy disengages you. Until the end of this action, enemies cannot engage you, and you cannot reveal any location."
msgstr "<b>2단계</b>: 모든 적과의 교전이 풀립니다. 이 행동이 끝날 때까지, 적들은 당신과 교전할 수 없으며, 당신은 장소를 공개할 수 없습니다."

msgid "<b>Step 3</b>: Move to a [[River]] location of your choice. Count how many moves it took you to get to your final location (1, 2 or 3 moves at most)."
msgstr "<b>3단계</b>: [[강]] 장소 한 곳을 선택하여 그곳으로 이동합니다. 출발지와 최종 목적지가 몇 칸 떨어져 있는지 셉니다(대개 1~3칸일 것입니다)."

msgid "<b>Step 4</b>: Test [combat] (1 + X) or [agility] (1 + X), where X is the number of moves you took at step 3 (difficulty of 2, 3 or 4 at most). If you fail, take 1 damage, or 2 damage if you fail by 3 or more."
msgstr "<b>4단계</b>: [combat] (1+X) 또는 [agility] (1+X)을 테스트합니다. X는 3단계에서 센 칸의 수입니다. 실패하면, 당신은 피해를 1 받습니다. 당신의 능력값이 난이도에 모자란 차이가 3 이상이면, 피해 1 대신 피해를 2 받습니다."

msgid "\"Walk Along the River\" Action"
msgstr "“강을 따라 걷기” 행동"

msgid "An investigator performing [action][action] <b>Walk Along the River</b> can move to a connected [[River]] location."
msgstr "[action][action] <b>강을 따라 걷기</b> 행동을 수행하면 조사자는 이어진 [[강]] 장소로 이동할 수 있습니다."

msgid "Location directly to the North, South, East, West."
msgstr "동/서/남/북으로 이어진 장소"

msgid "[[River]], [[Wild]] and [[Mystical]] locations are connected to one or several locations directly to the North, South, East, and West."
msgstr "[[강]], [[험지]], [[신비]] 장소는 각기 동/서/남/북으로 맞닿은 장소와 연결되어 있습니다."

msgid "Story cards are out of play, “Story” side up. Don’t read the text boxes and don’t flip them, unless an in-game effect tells you to do so."
msgstr "이야기 카드는 “이야기” 면으로 비플레이 영역에 있습니다. 이야기 카드를 해결하라는 지시를 받기 전에는 읽거나 뒤집지 말아야 합니다."

msgid "Do not read the following if all investigators have been driven insane or killed."
msgstr "모든 조사자들이 <b>죽거나 미쳤다</b>면, 후일담을 읽지 마십시오."

msgid "Shortly after your return to Arkham, you ask to see Dr. Nadelmann to inform the anthropologist that you have managed to kill the Wendigo. When you arrive at the asylum, you find that Nadelmann’s injury has been healed for some time. The doctor’s appetite and natural energy seems restored. Nadelmann listens distractedly to your story, seemingly busy with the lunch. You take leave and thought that Nadelmann’s mental state may be as favorable as his physical form. Sometime later, you learn that Dr. Nadelmann had to be locked up in a separate cell, without any further details. One morning, the police come to you to ask about the disappearance of Dr. Nadelmann... They explain that the psychiatrists of the asylum found Nadelmann’s cell empty. There were claw marks all over some ragged clothes, and the window opening had been brutally forced from the inside. You cannot give a reasonable explanation to the police, who leave disappointed. Now you are tormented that it may not be possible to kill the Wendigo once and for all."
msgstr "아컴에 도착하고 얼마 안 되어, 가까스로 웬디고를 죽였노라고 말해 주기 위해 나델만 박사 앞으로 면회를 신청합니다. 나델만 박사는 어느 정도 부상에서 회복한 상태이며 식욕과 기력도 어느 정도 돌아온 듯합니다. 나델만 박사는 허겁지겁 점심을 먹으며, 산만한 채 당신의 이야기를 들었습니다. 당신은 정신병원을 떠나며 나델만 박사의 정신적인 상태가 그의 육체처럼 어느 정도 괜찮아졌을 수도 있겠다는 생각을 했습니다. 그러던 어느 날 아침, 경찰관이 찾아와 당신에게 나델만 박사의 실종 사건에 대해 아는 것이 있냐고 묻습니다... 경찰측에서는 정신병원의 의사들이 나델만 박사의 방이 비어 있는 것을 발견했다고 말합니다. 누더기가 된 옷들에는 발톱 자국이 있었으며, 창문은 안쪽에서부터 강제로 찢어 젖힌 듯이 처참한 상태였습니다. 당신은 경찰관에게 합당한 설명을 할 수 없었고, 그들은 실망하고서 떠납니다. 이제 웬디고를 완전히 죽일 수 없을지도 모른다는 생각이 들자 고통스러워집니다."

msgid "Dr. Nadelmann’s appeal trial is held a few weeks after your return, and you present yourself with evidence to clear the anthropologist. You make a_ strong impression on your audience, and although there is unexplained evidence in this case, Dr. Nadelmann stands free from the hearing, full innocence being established. Sometime later, you learn with satisfaction that Nadelmann will resume classes at the beginning of the next school year. However, Nadelmann’s physical and mental after-effects still persist, with panic attacks every winter when the first snowflakes fall."
msgstr "아컴으로 돌아온지 몇 주 후, 나델만 박사의 항소심이 열렸습니다. 당신은 인류학자의 무죄를 입증하기 위해 증거를 제출했으며, 청중들은 큰 충격을 받았습니다. 아직 설명할 수 없는 증거가 파다하지만, 결국 나델만 박사는 무죄로 풀려났습니다. 얼마 지나고서 나델만 박사로부터 다시 강의를 시작할 거라는 이야기를 듣고서 안심하게 되었습니다. 하지만, 나델만 박사의 육체적 정신적인 후유증은 모두 낫지 못했습니다. 그 이래로 나델만 박사는 겨울에 첫눈이 내릴 때마다 공황 발작을 일으키고는 합니다."

msgid "Shortly after your return to Arkham, you visit Dr. Nadelmann to help prepare for the appeal trial. When you arrive at the asylum, you find that Nadelmann’s wound is still not healed. The anthropologist is extremely thin now. The asylum staff therefore placed Nadelmann in a medical room, Close to the conditions of a real hospital. Nadelmann asks you to tell your expedition and is very attentive to the details of your story. Even if you had not planned to tell everything, you feel forced to confirm that the Wendigo is still in the valley. This news affects Nadelmann deeply, and when you leave, you hope not to have undermined the anthropologist’s morale too deeply. A few days later, you learn with great sadness that Dr. Nadelmann committed suicide in the asylum."
msgstr "아컴에 돌아오고 얼마 있지 않아, 당신은 항소 재판을 준비하는 나델만 박사를 돕고자 아컴 정신병원으로 향합니다. 나델만 박사의 상처는 아직도 아물지 못한데다 몸은 뼈가 드러날 정도로 말라빠졌습니다. 이로 인해 정신병원 측에서는 나델만 박사를 일반 병원과 비슷한 종합 치료실로 옮겼습니다. 나델만 박사는 당신의 탐사에 대해 말해 달라고 부탁했으며, 당신의 이야기의 하나하나에 귀기울여 듣습니다. 모든 것을 있는 대로 밝힐 생각은 없었지만, 결국에는 어쩔 수 없이 웬디고가 아직 북 한니나 계곡에 있다고 털어놓습니다. 이 소식을 듣자 나델만 박사는 큰 충격을 받습니다. 정신병원을 떠날 때가 되자 나델만 박사의 의지를 너무 꺾어버린 것은 아닐지 걱정이 듭니다. 며칠이 지나고서, 나델만 박사가 정신병원에서 자살하였다는 소식을 전해 듣고서 이루 말 못할 슬픔에 빠집니다."

msgid "Dr. Nadelmann’s appeal trial is held a few weeks after your return. You came with the hope of exonerating the anthropologist. Unfortunately, there is too much unexplained material in this case and Nadelmann’s appeal is rejected. In addition, the mental state of the anthropologist is considered good enough after the few weeks he spent in the asylum, so the police escort Nadelmann to Arkham prison in order to serve the sentence. Since then, you often think back to Nadelmann and you feel a great pain knowing your friend is locked up for a long time, the anthropologist’s life broken forever."
msgstr "당신이 돌아온 몇 주 뒤에 나델만 박사의 항소 재판이 열립니다. 당신은 그 인류학자의 무죄를 밝힐 수 있으리라는 희망을 가집니다. 불행하게도, 이 사건에 관해 설명되지 않은 일들이 너무 많았고, 나델만 박사의 항소는 기각되었습니다. 거기에 더해서, 나델만 박사가 정신병원에서 보낸 몇 주간의 기간 동안 그의 정신 상태가 괜찮아졌다고 판단되어, 경찰은 나델만 박사의 징역을 위해 그를 아컴 감옥에 가둡니다. 그 때 이후로, 당신은 가끔 나델만 박사를 떠올리고는 당신의 친구가 오랜 기간 동안 감옥에 갇혔다는 사실에 엄청난 고통을 느낍니다. 인류학자의 인생은 영원히 망가졌습니다."

msgid "Norman is alive and well, the only real survivor of the previous expedition. You managed to get him back to Fort McDonald, where he was taken care of by the Mounted Police doctor. He behaved strangely and did not really answer the questions about what happened to him. Obviously, he had definitely lost his mind. He kept saying that he had to announce an important news to the whole world, but he has to find the best way to do it. When you went back home, you tried to bring Norman back with you, but he had already left the Fort in the middle of the night. In a letter he left for you, he explains that he will return to Arkham, you can reassure his family about that, but that he has a lot to do before he can return home..."
msgstr "노먼은 건강하게 살아있습니다. 그는 이전 탐사대에서 진정 살아남은 유일한 생존자입니다. 당신은 노먼을 가까스로 맥도날드 요새로 데려가 기마 경찰대 의사에게 맡겼습니다. 하지만 치료를 받는 중에도 노먼은 이상한 행동을 하며 계곡에서 어떤 일이 일어났는지 전혀 대답하지 않았습니다. 얼핏 봐도 이성을 잃은 듯 보였습니다. 노먼은 계속해서 전세계에 중대한 소식을 알려야 한다며, 이를 위해 최선의 방법을 찾아야 한다고 말했습니다. 당신은 노먼과 함께 아컴으로 돌아가기로 했지만, 그는 한밤중에 편지 한 통만 남기고 요새를 떠나고야 말았습니다. 편지에서 노먼은 언젠가 반드시 아컴으로 돌아갈 것이고, 당신이 가족들에게 안심하라고 전해달라면서 집에 돌아가기 전에 할 일이 태산같다는 말을 남겼습니다..."

msgid "If you added a [tablet] token to the Chaos bag for this game:"
msgstr "이번 게임에서 혼돈 주머니에 [tablet] 토큰을 추가하였다면:"

msgid "Remove the [tablet] token you added during <b>Setup</b> from the chaos bag.."
msgstr "혼돈 주머니에서 <b>게임 준비</b> 동안 추가된 [tablet] 토큰을 제거합니다."

msgid "When you found Norman, there was something off about him, an inner force that could have led to your defeat. However, he was also the only surviving student that you could have brought back alive. His death haunts you, but not as much as the tears of his relatives when you tell them that Norman succumbed to the return journey of your expedition."
msgstr "노먼을 찾았을 때, 그에게 무언가 결여되어 있다는 느낌을 받았습니다. 어쩌면 노먼의 안에 깃들 무언가는 당신을 사지로 내몰 수도 있었습니다. 하지만 어쨌든 당신은 탐사대 학생 중에서 겨우 노먼만을 구해낼 수 있었습니다. 하지만 그것도 잠시, 아컴으로 돌아오는 길에 노먼은 목숨을 다하고 말았습니다. 탐사에서 돌아오는 중 노먼이 쓰러졌다는 비보를 듣게 된 유가족은 하염없이 눈물을 흘립니다. 영영 당신의 뇌리에서도 떠나지 못할 기억입니다."

msgid "Keep the [tablet] token you added during <b>Setup</b> in your chaos bag for the remainder of the Campaign."
msgstr "캠페인이 끝날 때까지 혼돈 주머니에 그 [tablet] 토큰을 유지합니다."

msgid "Add a [tablet] token to the chaos bag for the rest of your campaign."
msgstr "캠페인이 끝날 때까지 혼돈 주머니에 [tablet] 토큰을 1개 추가합니다."

msgid "When you deciphered all the inscriptions of the Temple, Ithaqua found in you a vessel, a channel to our world. Now you are constantly beset with visions that come true, intuitions coming out of nowhere that turn out to be accurate. Your vision of the world has changed, and you have to struggle regularly to avoid falling into madness."
msgstr "신전의 모든 문양을 해석하자, 이타쿠아는 이 세상에 강림할 그릇으로 당신을 택합니다. 이제 당신은 앞으로 벌어질 일에 대한 환상을 앓게 되며, 갑작스레 떠오르는 직감 모두 정확하게 들어맞을 것입니다. 당신은 세상을 보는 관점이 달라졌으며 광기에 빠지지 않기 위해 계속 분투해야만 합니다."

msgid "The investigator who is custodian of Ithaqua’s knowledge adds the Ithaqua’s Knowledge card to their deck. This card does not count toward that investigator’s deck size."
msgstr "<i>이타쿠아의 지식의 관리인</i>인 조사자는 ‘이타쿠아의 지식’ 카드를 자신의 덱에 추가합니다. 이 카드는 조사자의 덱 크기를 계산할 때 포함되지 않습니다."

msgid "After your return to Arkham, you find a gold mining company, and you share your discovery. The men in charge are very interested and offer to pay you a percentage of gold mining profits from the Hanninah, if you tell them where the seam is. As you sign your contract, you remember the mad prospector, and what you had to do to get rid of him. You hope that future workers on the site will not suffer the same fate as him... or worse."
msgstr "아컴으로 돌아온 후에 금광 채굴 업체를 방문해 캐나다에서 금광맥을 발견했다고 알립니다. 그 소식을 들은 업체 측에서는 매우 흥미로워 하며, 금 광맥의 위치를 알려준다면 한니나에서 얻는 금광 채굴 수익의 1퍼센트를 주겠다고 제안합니다. 계약서에 서명하고 나서야 미친 광부에 대한 기억과 그를 떨쳐내기 위해 했던 짓이 떠오릅니다. 그곳에서 미래에 일할 사람들이 그와 같은... 혹은, 더욱 끔찍한 운명을 맞이하지 않기를 바랄 뿐입니다."

msgid "Flip the Hanninah’s gold story card. An investigator can add this card, asset face up, to their deck. This card does not count toward that investigator’s deck size."
msgstr "‘한니나의 금 광맥’ 이야기 카드를 뒤집습니다. 조사자 중 한 명이 이 카드를 자산 면으로 자기 덱에 추가해도 됩니다(영속 자산입니다). 이 카드는 조사자의 덱 크기를 계산할 때 포함되지 않습니다."

msgid "Was Charlie Foxtail in play at the end of the game?"
msgstr "게임이 끝날 때 ‘찰리 팍스테일’이 플레이 상태입니까?"

msgid "On the way back to Fort McDonald, Charlie confessed to you that he regrets having abandoned Dr. Nadelmann and those poor students. The monster who attacked him in his hut chased him ever since he fled, feeling his fear and leaving him no respite. He is aware that you did not have to help him after what he had done, and for that you have his eternal gratitude. When you arrive in sight of the territory of his ancestors, Charlie bids farewell and hands you his tomahawk. “This weapon has been in my family for a very long time. I’ve seen how you fight, and I think you deserve it more than me. It’s time for me to go back to my wife. Never again will I return to the North Hanninah Valley.“"
msgstr ""
"맥도날드 요새로 돌아오는 길에, 찰리는 나델만 박사와 세 명의 불쌍한 학생을 버리고 떠난 것을 후회하고 있다고 고백했습니다. 찰리를 공격한 괴물은 그가 겁에 질렸다는 것을 알고는 숨 쉴 틈도 주지 않고서 계속 쫓아왔다 합니다. 찰리는 당신이 도와주지 않았다 하더라도 그 역시 자신의 업보라 생각했을 거라며, 그럼에도 불구하고 도움의 손길을 내밀어 준 당신에게 연신 감사의 인사를 전합니다. 사르시족 선조의 영토에 이르자, 찰리는 작별을 고하며 토마호크 도끼를 건넵니다.\n"
"“대를 이어오던 가보입니다. 당신이 어떻게 싸우는지 보고서, 저보다는 당신이 이 무기의 적임자라 생각했습니다. 이제 아내에게 돌아가야겠습니다. 다시는 북 한니나 계곡으로 돌아가지 않을 겁니다.”"

msgid "Any one investigator may choose to Tomahawk to their deck. This card does not count toward that investigator’s deck size."
msgstr "조사자 중 한 명이 ‘토마호크 도끼’를 자기 덱에 추가해도 됩니다. 이 카드는 조사자의 덱 크기를 계산할 때 포함되지 않습니다."

msgid "Each investigator who resigned suffers 1 physical trauma."
msgstr "각 조사자는 육체적 트라우마를 1 겪습니다."

msgid "How was each investigator defeated?"
msgstr "각 조사자는 어떻게 쓰러졌습니까?"

msgid "Both damage and horror"
msgstr "피해와 공포로 동시에"

msgid "You have discovered the fate of Dr. Nadelmann's students."
msgstr "나델만 박사 휘하 학생들의 운명을 알아냈다"

msgid "you have discovered the fate of Dr. Nadelmann's students."
msgstr "나델만 박사 휘하 학생들의 운명을 알아냈다"

msgid "You have enoughe evidence to clear Dr. Nadelmann."
msgstr "나델만 박사의 무죄를 입증하기 위한 증거를 수집했다"

msgid "you have enoughe evidence to clear Dr. Nadelmann."
msgstr "나델만 박사의 무죄를 입증하기 위한 증거를 수집했다"

msgid "The Sarcee are hunting you down."
msgstr "사르시족이 당신을 사냥하고 있다"

msgid "the Sarcee are hunting you down."
msgstr "사르시족이 당신을 사냥하고 있다"

msgid "You saved Charlie."
msgstr "찰리를 구했다"

msgid "you saved Charlie."
msgstr "찰리를 구했다"

msgid "You saved the gold prospector."
msgstr "금광 광부를 구했다"

msgid "you saved the gold prospector."
msgstr "금광 광부를 구했다"

msgid "You have found Hanninah's gold."
msgstr "한니나의 금 광맥을 찾았다"

msgid "you have found Hanninah's gold."
msgstr "한니나의 금 광맥을 찾았다"

msgid "You have discovered Bernard's fate."
msgstr "버나드의 운명을 알아냈다"

msgid "you have discovered Bernard's fate."
msgstr "버나드의 운명을 알아냈다"

msgid "Norman is alive."
msgstr "노먼이 살아있다"

msgid "You let Norman die."
msgstr "노먼을 죽게 내버려 두었다"

msgid "You have discovered Norman's fate."
msgstr "노먼의 운명을 알아냈다"

msgid "you have discovered Norman's fate."
msgstr "노먼의 운명을 알아냈다"

msgid "You have discovered Sylvia's fate."
msgstr "실비아의 운명을 알아냈다"

msgid "you have discovered Sylvia's fate."
msgstr "실비아의 운명을 알아냈다"

msgid "You are the custodian of Ithaqua's knowledge."
msgstr "당신은 이타쿠아의 지식의 관리인이다"

msgid "you are the custodian of Ithaqua's knowledge."
msgstr "당신은 이타쿠아의 지식의 관리인이다"

msgid "If you have discovered the fate of 1 student or 2 students:"
msgstr "학생들의 운명을 1개 혹은 2개 알아냈다면:"

msgid "you defated the Wendigo."
msgstr "웬디고를 쓰러트렸다"

msgid "Was the Wendigo still in play at the end of the game?"
msgstr "게임의 끝에 ‘웬디고’가 플레이 상태입니까?"

msgid "you know that the Wendigo still roams the North Hanninah valley."
msgstr "웬디고가 아직 북 한니나 계곡을 배회하고 있음을 알고 있다"

msgid "Each investigator earns 2 experience points for having glimpsed the Cthulhu Mythos in this remote, wild corner of the world."
msgstr "먼 땅에서 크툴루 신화에 대해 일견을 얻었기 때문에, 각 조사자는 경험치를 추가로 2만큼 얻습니다."

msgid "Each investigator removes 1 mental trauma."
msgstr "각 조사자는 정신적 트라우마를 1씩 회복합니다."

msgid "The trip back to Fort McDonald is terribly trying. You do not have time to heal your wounds on the way and must quickly leave this valley and its dangers. You finally manage to reach Fort McDonald, which you now perceive as a small island of human civilization in the midst of an ocean of wild darkness. You are cared for by the doctor of the small contingent of the Canadian Mounted Police based at the fort. After a few days, you are sufficiently healthy to answer the questions of the officers present on the spot."
msgstr "맥도날드 요새로 다시 돌아가는 여정은 험난했습니다. 북 한니나 계곡과 이곳에 도사린 위험으로부터 빨리 벗어나야 했기에 상처를 보듬을 시간조차 없습니다. 결국 가까스로 맥도날드 요새에 도착했습니다. 이제 이곳은 험준한 야생의 어둠으로 넘실대는 망망대해 한가운데에 인간 문명을 이룩한 작은 보루처럼 보입니다. 당신은 요새에 상주하는 캐나다 기마 경찰대 의사에게 진료를 받습니다. 며칠이 지나고 나자, 당신은 현지 경찰의 질문에 답할 수 있을 정도로 건강을 회복하게 되었습니다."

msgid "After a brutal fight, the Wendigo staggers back, and emits shrieks that no natural creature could produce. Seeing that, you seize the advantage and fight him, throwing your last strength into the battle. The more wounds the Wendigo takes, the more his cries seem to come from a human in agony. You strike the final blow and see the terrible creature collapses. Your fatigue is such that you fall on your knees, unconscious. You cannot tell how long you have been lying in this way, but when you raise your head, the sight of your opponent leaves you astounded. It is the naked body of a man who is lying close to you in a pool of blood. As you approach, you see that he no longer has his long claws, or antlers on his head. He still retains disparate patches of fur, and hoofs similar to those of a goat instead of feet. Judging by his skin color, he was a native of the region, a man about fifty years of age. Somehow, you make it back to Fort McDonald to heal your wounds and leave this cursed place as soon as possible. Upon arrival, you are taken care of by the doctor of the small contingent of the Canadian Mounted Police based at the fort. After a few days, you are sufficiently healthy to answer the questions of the officers present on the spot."
msgstr "격렬한 전투를 벌인 끝에, 웬디고가 비틀거리며 뒷걸음치고서 어떤 생물도 낼 수 없을 듯한 괴성을 내지릅니다. 그 광경을 보고, 당신은 승기를 잡았다고 직감하고서 젖먹던 힘까지 짜내어 놈에게 맞섭니다. 웬디고가 상처를 입을수록 점점 놈의 비명소리가 사람의 목소리처럼 들립니다. 최후의 일격을 날리자 그 흉측한 존재가 땅으로 고꾸라집니다. 이와 함께 피로가 몰려와 당신은 의식을 잃고서 바닥으로 털썩 쓰러집니다. 얼마나 이렇게 누워있었을지 모를 일이지만, 고개를 돌려 바라본 모습은 경악스럽기 그지없습니다. 옆에 고인 피의 웅덩이 속에는 남성의 벌거벗은 시신이 널브러져 있습니다. 그에게 다가가보지만 그에겐 긴 발톱이나 사슴뿔이 달려있지 않습니다. 다만 아직 이질적인 털이 곳곳에 붙어있는데다 발 대신에 염소처럼 보이는 발굽이 달렸습니다. 피부색과 용모를 미루어보아 쉰살 정도 되어 보이는 원주민 남성인 듯합니다. 당신은 이 저주받은 계곡을 최대한 빠르게 떠나 맥도날드 요새로 돌아와 요새에 상주하는 캐나다 기마 경찰대 의사에게 진료를 받습니다. 며칠이 지나고 나자, 당신은 현지 경찰의 질문에 답할 수 있을 정도로 건강을 회복하게 되었습니다."

msgid "Officers listen to the story of your expedition with suspicion, then with amazement when they see the evidence you have collected. They thank you for your extraordinary contribution to the resolution of this case, after which you are requested to leave the fort quickly. You return to Arkham without looking back. Upon your arrival, you share with the students’ relatives the fate of their loved ones. It is a difficult time for all these people. Although they finally have the answers to their questions, some truths are too terrible to hear. Most are shocked, but all end up thanking you for putting an end to this case. You feel a strong sense of accomplishment, which temporarily comes to relieve you of your suffering, and to ward off the nightmares that have inhabited your nights since you left the valley of North Hanninah."
msgstr "처음에 경찰관들은 의심하는 눈초리를 보내며 당신의 이야기를 듣더니, 모은 증거를 내밀자 깜짝 놀랍니다. 경찰 측은 이번 사건을 끝맺어 주어 감사하다며 빨리 요새를 떠나 소식을 전해달라고 부탁합니다. 당신은 뒤도 돌아보지 않고 아컴으로 돌아갑니다. 아컴에 당도하자마자 학생들의 가족에게 그들이 어떤 운명을 맞이했는지 이야기를 해줍니다. 모두에게 힘든 시간이었으며, 몇몇 유가족은 사랑하는 이들이 불운한 최후를 맞이했음을 알게 되었습니다. 세상에는 감히 인간이 알기에 너무나도 끔찍한 진실도 있는 법입니다. 대부분은 충격을 받고 힘들어했지만, 이내 모두가 사건을 마무리지어줘서 고맙다는 말을 전합니다. 이루 말 못한 성취감이 솟습니다. 잠깐이나마 안도감을 느낍니다. 그리고 이로써 북 한니나 계곡을 떠나고서 지금까지 당신을 쫓아오던 악몽도 멎게 되었습니다."

msgid "Officers listen to the story of your expedition; they are particularly attentive and surprised when you present them with some material evidence of what happened. They thank you for your contribution to the resolution of this case, after which you are requested to leave the fort. You leave immediately, without looking back and return to Arkham, exhausted, tormented by this experience, but alive. When you arrive, you tell the students’ families about the fate of their loved ones. It is a very difficult time for all these people. Although they have some answers to their questions, the mysteries that remain will haunt them forever. Some end up thanking you for finding their relatives, the others leave, looking haggard or crying. You feel sad for these people, and you are disappointed that you could not give them the answers they were hoping for. You tell yourself that, despite everything, you did your best. However, the few truths unveiled will not be enough to completely remove the nightmares, that have invaded your sleep since you left the North Hanninah valley."
msgstr "경찰관들이 약간 미심쩍어하며 당신의 이야기를 듣더니, 몇몇 물증을 보여 주자 놀라서 이야기에 집중합니다. 경찰 측은 이번 사건을 끝맺어 주어 감사하다며 빨리 요새를 떠나 소식을 전해달라고 부탁합니다. 당신은 뒤도 돌아보지 않고 아컴으로 돌아갑니다. 고통스러운 경험이었지만 적어도 목숨은 건져서 돌아왔음에 안도합니다. 아컴에 당도하자마자 학생들의 가족에게 그들이 어떤 운명을 맞이했는지 이야기를 해줍니다. 모두에게 힘든 시간이었으며, 어떤 유가족은 사랑하는 이들이 불운한 최후를 맞이했음을 알게 되었지만 몇몇 이들의 운명은 아직 오리무중이라고 받아들일 수 밖에 없습니다. 친지의 최후를 밝혀줘서 고맙다는 인사를 건넨 이도 있었지만, 몇몇 이들은 답을 구하지 못하고서 초췌해진 채 울며 떠납니다. 이들이 바라는 답을 주지 못했다는 사실에 책망할 뿐입니다. 이내 당신은 최선을 다했다고 되뇝니다. 하지만, 밝혀내지 못한 진실과 함께 북 한니나 계곡을 떠나고서 지금까지 당신을 쫓아오던 악몽은 멎지 않을 것입니다."

msgid "Officers listen to the story of your expedition. You dare not tell them everything, lest they take you for a fool. They thank you for your testimony, which may allow them to continue this case. After that, you are asked to go home. You leave immediately, without looking back and return to Arkham, exhausted. You are tormented by this experience, prey to terrible nightmares. When you arrive, you tell the students’ relatives about the failure of your expedition. This is a too terrible moment for all these people. Having no answer to their questions, they are plunged into torments that you understand too well. Some end up thanking you for trying to find their loved one, but you still feel strongly frustrated and deeply saddened by having failed them so badly."
msgstr "경찰관들이 당신의 이야기를 듣습니다. 당신은 바보로 보일까봐 모든 것을 털어놓지는 않습니다. 그들은 당신의 증언에 감사해했고, 이는 그들이 이 사건을 계속 수사하도록 해 줄지도 모릅니다. 증언을 마치고서 요새를 떠나도 된다고 허가를 받습니다. 당신은 뒤도 돌아보지 않고서 지친 몸을 이끌고 아컴으로 돌아갑니다. 고통스러운 경험과 끔찍한 악몽으로 인해 만신창이가 되었습니다. 아컴에 당도하자마자 학생들의 가족에게 실종자 수색에 실패했다는 비보를 알립니다. 실종된 학생들을 기다리던 사람들에게 너무나도 끔찍한 순간이었습니다. 당신이 아무런 질문에 답을 못하자 그들은 실의에 빠져듭니다. 어찌 구구절절 이해할 수 밖에 없는 상황입니다. 몇몇은 당신의 노고에 감사를 표했지만, 당신은 밀려드는 좌절감을 느끼며 저들을 실망시키게 되었단 사실에 깊이 슬퍼합니다."
